[一帶一路]肯尼亞取消與中企合同 176億賠償金拒不繳納 還要中國退還43億

目前肯尼亞已支付了43億賠款，現在兩家中企要求其繳清剩餘的176億欠款時，卻遭到肯尼亞的拒絕，甚至還被反咬一口。

據《非洲商業日報》最新報導顯示，近日，有兩家中企要求肯尼亞做出賠償。目前肯尼亞已支付了43億賠款，現在兩家中企要求其繳清剩餘的176億欠款時，卻遭到肯尼亞的拒絕，甚至還被反咬一口。肯尼亞機場管理局的執行總監喬尼·安德森公開駁斥了中企提出的索賠要求，還向肯尼亞國會提起反訴，要求中企退還之前肯尼亞已經支付的43億先令的賠款。據悉，此前中國兩家企業聯合中標了，為肯尼亞內羅畢的喬莫·肯雅塔機場，建立新航站樓的承建合同，後來合同被肯尼亞當局單方面取消，所以肯尼亞方面需要向中企賠償220億先令的賠款，目前看來，這筆賠償款很難收回來。

據悉，中企幫助肯尼亞在位於內羅畢的，喬莫·肯雅塔國際機場建設最新航站樓的項目，是2013年在肯尼亞現任總統烏胡魯·肯雅塔的批准下開展的，預計在2017年前就能完工。該項目由中國兩家國企中標，隨後雙方組成聯合體開展工程建設。當時的合同價格是640億肯尼亞先令。

本來項目開頭是很順利的，中企聯合體也已經為該項目投入了7500萬先令。誰知2016年，肯尼亞當局突然以中企聯合體為項目競選提交的申請條款，與合同內容有多處不符為由，單方面取消了項目合同。除了資金投入外，中企已經為肯尼亞的這座新航站樓打好了地基，並且在施工場地安排好了90%的施工設備。肯尼亞叫停項目後，讓中企聯合體措手不及。

騙子遇強盜

得你識搵人笨柒咩

呢頭畀侵侵打到仆街,連非洲都追打落水狗

等等 寫撚到自己係受害者咁
2013 年簽 預2017 年完工
而家係2019年
而先打好地基 仲要未ready 哂d 設備
一定有內情

Wakanda Forever

終於都出現了
點解斯里蘭卡要咁傻

班黑鬼不嬲都冇誠信
唔係美國佬一早係非洲投資啦

支那又冇軍事力量 比人食夾棍都要硬食

肯亞總統拜訪中國後驚傳失蹤 當地民眾發起尋人活動

習囝做嘢

又話肯亞總統同雜種見完之後就無係公開場合出現過？

唔通個總統已經俾人捉住春袋

唔怪得個總統唔見左

果然係

又係上手簽天價合約 原因

睇多次先講

理撚得佢
非洲人命一樣唔值錢

唔係咁講呀. 國際事黎架 好快比多國攻打 總統都夠膽係中國失蹤. 當全球傻

睇有幾大件事
唔係好多西方國家理啲非洲國家
啲非洲文化奇撚怪怪
突然間同政府傾好，之後就政變，冇事發生過
得支那人先會掂

知2016年，肯尼亞當局突然以中企聯合體為項目競選提交的申請條款，與合同內容有多處不符為由，單方面取消了項目合同。

呢個世界，窮係最惡
你支那點收錢？軍事介入？你得咩？

嘩 連外國總統都夾埋？
係真就精彩

天堂起電梯嘅笑話

斯里蘭卡班恐怖份子寧願殺鬼佬都唔搶支那

CB gained: Repay debts

快啲打喇

嚟香港咪可以無限cap水